{
    "questions": [
        {
            "question": "Odwrócona flaga Polski to flaga:",
            "a": "Monako",
            "b": "Kanady",
            "c": "USA",
            "d": "Niemiec",
            "correct_answer": "a"
        },
        {
            "question": "Kto odkrył Amerykę?",
            "a": "Vincent van Gogh",
            "b": "Krzysztof Kolumb",
            "c": "Ferdynand Kiepski",
            "d": "Ferdynand Magellan",
            "correct_answer": "b"
        },
        {
            "question": "Jakie miasto było tłem burzliwego i tragicznego romansu Romea i Julii?",
            "a": "Florencja",
            "b": "Wenecja",
            "c": "Werona",
            "d": "Wenezuela",
            "correct_answer": "c"
        },
        {
            "question": "Na którym kontynencie znajduje sie Góra Kościuszki?",
            "a": "w Europie",
            "b": "w Afryce",
            "c": "w Azji",
            "d": "w Australii",
            "correct_answer": "d"
        },
        {
            "question": "Jaka legenda jest związana z Warszawą?",
            "a": "O smoku wawelskim",
            "b": "O Szymonie",
            "c": "O wsi za miastem",
            "d": "O Syrence",
            "correct_answer": "d"
        },
        {
            "question": "Jak nazywa się najdłuższa rzeka Europy:",
            "a": "Wołga",
            "b": "Dniepr",
            "c": "Loara",
            "d": "Dunaj",
            "correct_answer": "a"
        },
        {
            "question": "Który z półwyspów nie należy do Europy?",
            "a": "Półwysep Apeniński",
            "b": "Półwysep Gydański",
            "c": "Półwysep Jutlandzki",
            "d": "Półwysep Bretoński",
            "correct_answer": "b"
        },
        {
            "question": "Jak nazywa się najwyższy szczyt Europy?",
            "a": "McKinley",
            "b": "Rysy",
            "c": "Mont Blanc",
            "d": "Mount Everest",
            "correct_answer": "c"
        },
        {
            "question": "Na terenie którego europejskiego kraju występuje najwięcej wulkanów?",
            "a": "Włoch",
            "b": "Hiszpanii",
            "c": "Norwegii",
            "d": "Islandii",
            "correct_answer": "d"
        },
        {
            "question": "Jak nazywa się najniżej położony punkt w Europie?",
            "a": "Nizina Środkowolitewska",
            "b": "Niż Wschodniobałtycko-Białoruski",
            "c": "Nizina Czarnomorska",
            "d": "Nizina Nadkaspijska",
            "correct_answer": "d"
        }
    ]
}